{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_028532",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고북면"
    },
    "text": "高北面\\n\n忠清南道瑞山市\\n\n忠清南道瑞山市のドンナムダンに位置した面は西側には浅水湾を挟んでいるが、瑞山A地区の防潮堤によって今はガンウォル号がなった。面西海岸高速国道が綿東部を南北に通っている。現在カクリ・シンソンリ・チョロクリなど13つの法整理を管轄している。朝鮮時代の麺はホンジュモクのソクヒョンだった。1895年(高宗32)行政区域再編の際にはヘミ郡に属していた。1914年には、瑞山郡に属することになった。村の地名はほとんど1914年、組合によって生まれたのだ。カクリはホンジュモクコブク面の世帯戦利を引いており、シンソンリはホンジュモクコブク面のシンソンリを引いている。村の名前は昔この村に松をたくさんうえたことから由来した。瑞山(ソサン)地方の松の森は自然的なものではなく、主に人たちの植林によるものと伝えた。チョロクリはホンジュモクコブク面のチョロクリを引いており、伝える話には村の位置が高く、燕巖産の下に新しい草ぶき生え、\"セプルキ\"と呼ばれたのが緑になったという。ヨンアムリは1895年に合成された村の名前をそのまま引き継いており、ナムチョンリはホンジュモクコブク面のナムチョンリを引いている。この村は海抜10m未満の野原に位置しており、平凡な泉を基準にしたサムの名前が村の名前になったという。鳳笙里には西昌があり、朝鮮時代にはここまで海水が入っていた。キポリはホンジュモクコブク面のキポリを引いており、町の名前は昔ここに船が寄港したときに必要な埠頭に木で作られた空きがあったことから由来したという。ヤンチョンリはホンジュモクコブク面のヤンチョンリを引いており、町の中心に\"ボドゥネ\"が流れ、この川の名前は、柳の木から由来した。チョンジャリは1895年に作られた海美邑郡ハード面の亭子洞を引いている。町の中心にあるケヤキの亭(あずまや)に由来した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この面の位置はどこですか？",
            "answer": "この面は忠清南道瑞山市のドンナムダンに位置しています。"
        },
        {
            "question": "この面の周辺にはどんな地理的な特徴がありますか？",
            "answer": "この面の西側には浅水湾があり、瑞山A地区の防潮堤によってガンウォル号がなくなりました。また、面の西側には高海岸高速国道が通っています。"
        },
        {
            "question": "面の周辺には何という法整理がありますか？",
            "answer": "この面の周辺にはカクリ・シンソンリ・チョロクリなど13つの法整理があります。"
        },
        {
            "question": "この面の村の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "カクリはホンジュモクコブク面の世帯戦利を引いており、シンソンリはホンジュモクコブク面のシンソンリを引いています。村の名前は昔この村に松をたくさん植えたことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "瑞山地方の松の森について何か伝承がありますか？",
            "answer": "瑞山(ソサン)地方の松の森は自然的なものではなく、主に人々の植林によるものと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "チョロクリの名前の由来について教えてください。",
            "answer": "チョロクリはホンジュモクコブク面のチョロクリを引いており、伝える話によれば、村の位置が高く、燕巖産の下に新しい草ぶきが生えたことから'セプルキ'と呼ばれたのが緑になったという由来があります。"
        },
        {
            "question": "ヨンアムリの由来について教えてください。",
            "answer": "ヨンアムリは1895年に合成された村の名前をそのまま引き継いでおり、海抜10m未満の野原に位置しており、平凡な泉を基準にしたサムの名前が村の名前になったという由来があります。"
        },
        {
            "question": "鳳笙里にある西昌について教えてください。",
            "answer": "鳳笙里には西昌があり、朝鮮時代にはここまで海水が入っていたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "キポリの名前の由来について教えてください。",
            "answer": "キポリはホンジュモクコブク面のキポリを引いており、町の名前は昔ここに船が寄港したときに必要な埠頭に木で作られた空きがあったことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "ヤンチョンリの名前の由来について教えてください。",
            "answer": "ヤンチョンリはホンジュモクコブク面のヤンチョンリを引いており、町の中心に'ボドゥネ'が流れ、この川の名前は柳の木から由来しています。"
        },
        {
            "question": "チョンジャリの名前の由来について教えてください。",
            "answer": "チョンジャリは1895年に作られた海美邑郡ハード面の亭子洞を引いており、町の中心にあるケヤキの亭(あずまや)に由来しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 576,
        "QA": 673
    }
}